中國足協尚未表態 與Nike合約贊助高達30億人民幣

由於曾發聲關注新疆強制勞動問題、拒用新疆棉，耐克（Nike）日前在中國遭遇抵制。除了藝人與其割席，更有小粉紅要求中超聯賽撤換耐克這個贊助商。但是，耐克與中超10年合約未滿，提供贊助金額又高達30億元（人民幣，下同），中國足協將如何抉擇？

3月25日，陸媒發表「中超和國家隊Nike還穿得上身嗎？」等討伐文章，許多小粉紅也將矛頭對向中國足協，要求其更換國足和中超的贊助商。據悉，包括上海申花、海港等中超球隊這幾天在微博發布集訓照片時，都移除了上面的耐克標誌。

但是，要更換贊助商並非易事。

陸媒報導稱，耐克公司在2009年就成為中超聯賽的官方戰略合作夥伴，是中超所有球隊訓練、比賽裝備的唯一贊助商，從2011年起更是包攬了中超16隊的全部球衣裝備。

2015年1月，耐克升級為中國足協的裝備合作夥伴，為其旗下的12支國字號男、女足球隊提供裝備。

2018年5月，中超公司和耐克續約10年，新合同有效期從2019年6月1日至2029年5月31日，贊助方式為現金加產品贊助，現金部分計8億元，產品部分價值計22億元，共計30億元。 除了高額贊助金，選擇與耐克解約可能會涉及大額賠償。

與此同時，西班牙品牌卡爾美（Kelme）在3月25日向中國足協發出了合作邀約函，想抓住時機尋求贊助中超及國足。

目前，中國足協尚未表態。

石頭腳!!!!!!!!!!!!!!!

愛国面前，點解要賠？

驚閪咩
佢支那毁約再告返Nike轉頭都得

nike咁有錢？

充公nike在華所有資產

犯我中華者……雖遠必誅

轉頭叫Nike 賠60憶
呢場波Nike 作客呀

告9佢罰錢好過

戇鳩五毛
世一運動品牌點會冇錢

好快就有媒體話理性愛國, 呢d 割蓆轉頭就完, 一向都係咁

之前夠反sony 同其他日資, 最後買相機咪又係sony, 晒氣

老天認同

士可殺 不可辱
強列要求國足停止與NIKE合作

民間抵制就算
真係玩到官方趕人走班美國鴿派lobbyist都冇聲出

揾番尋日撐你果件傻西黎解答你啦

解約啦，著白飯魚

個盤作客要讓幾多？

愈來愈發覺呢單野係財團集體傾出黎收割行動

用李寧啦

班外商吸左咁耐大麻，其實今次支那助攻切斷關係，等佢地回到現實，唔駛再奶人仔，可以加速美帝收支那皮係好事

小粉紅呢HM就全面ban，nike就毫髮無損

踢乜英式足球
踢蹴鞠啦

依家祖国冇錢咩，駛乜要啲外國勢力養，支持將nike全面趕出中国，国家隊黨自己俾錢養

仲有籃波人
中國國家隊全部

嘩，人地都撕衫燒衫啦，咁都唔解約點對得住班韭菜啊

足球本來就係洋鬼子玩意兒
中國人不應奉承西方文化
即日起抵制所有西方運動
全國天天打太極練氣功，騎射投壼設全國賽

按揭都秒速還曬啦，30億再賠多30億都係小事啦。最多咪用李寧牌

用返李寧啦 中國隊帶佢中出亞洲

有名你叫匪

咱們中國有李寧, 不怕!

呢邊斷約賠錢俾nike
個邊屈鳩nike d 野有問題要佢賠返幾十億

不, 是他們損毀我們國家形象,
先罰他們賠錢!
賠那個他媽的一百個億!

而家 nike 抹黑國家，支持我國足協中止 nike 合約，並要求 nike 賠錢 100 億，中國足協不吃這一套

換強國本土牌子囉

自己實力拎既贊助點解要還

用民典法啦

陳奕迅慘變condom

點解要賠 唔賠你吹佢脹？

你on9
FIFA承認咗蹴鞠係足球起源
全世界都係中國㗎

呢班垃圾

叫李寧比30億出黎賠比nike咪得囉，然後李寧贊助中國足球隊，又可以成為國家英雄

你是不是中國人

馬上拒絕 Nike

習大大找數咪得

個波唔用尼克，用火車頭

kelme係咩嚟

比我想象中有合約精神

以愛國之名違約是合法的

強國人成日話誰有錢誰是爹

依家先知道原來洋鬼子品牌才是強國的爹

唔撚賠咪得囉
支那咁把炮

如果nike係分期俾

d錢擺到口邊食唔到

臭閪班牙

五毛啱啱入城？

同Nike 解約再告Nike要佢賠錢回血

憑我自己努力解約點解要賠

憑我自己去毁約
做乜撚野要賠
屌你老母

與此同時，西班牙品牌卡爾美（Kelme）在3月25日向中國足協發出了合作邀約函，想抓住時機尋求贊助中超及國足。

Cheap過雞

14億人口
每人比$2.5

中共就係國際法，說了說算

點解要驚毀約？你唔賠根本吹你唔脹，去大陸入稟都會判你nike 輸啦，愛國天經地義吖嘛

李寧中國賴茄abibas

終國又然

唔係唔斷呀嗎 AJ都燒曬啦

取消冬奧贊助

唔係有個律師話用唔知邊條法律就可以唔洗賠錢解約咩

唔撚係話？三十億都畀唔起？又話好撚叠水

除了高額贊助金，選擇與耐克解約可能會涉及大額賠償。

支那人唔會賠㗎，本身就係無賴又唔講法律

漢奸發現？？

賣國

班傻鳩仲要燒曬自己買左既日本野 轉頭要買過曬批新既
同埋燒d埋d廣氣豐田 東風本田既車 中資損失大定日資

違約金唔知要賠幾多呢？

這裡是中國！
以前還不被洋人欺負夠了嗎？

支持出兵移除所有中國境內外資

一卩

足協企響兩邊都死既位置 向左定向右好

唔駛好快
已經吹緊風要理性愛國
今舖係支共轉得快

點解無人提安達既

香港足總好多都靠nike 贊助，今次點攪

淨係睇到性愛兩個字 係咪人生已完

小粉紅發現左國足未

快啲解約啦

唔解姐係支那好快鳩軟唔反啦
咁單春咪中哂伏

支那國民表示，有錢可以老豆都唔認!

14億人口支持
30億合約算係乜

係
支那d套路基本上都係咁
永遠都係大鳩人
你無視翠翠翠條毒撚唔回應佢地好快鳩軟墮機

😦😦😦

Nike就係等緊支那提出解約
支足就算出外比賽都肯定會被不分種族敵愾同仇式柴台

有李寧唔怕
李寧仲唔快d岀夠double賺助支足取代Nike
顯示下愛蟈心

咩唔奶呀
支那係抵制到佢地數緊銀紙呀
班支那人驚真係禁無得買係咁搶緊貨
得閑辱下華仲勁過搞速銷

國你老母足

換啦 用李寧啦 反正中國隊從來都唔會面對世界

係，支那合約好多時寫明政治原因唔賠
但係咁大筆數，可能同明星做法唔同

足協都唔敢一下切到底
睇下陳奕迅幾型學嘢啦

藉口來
動點一年cash+貨贊助個30億
班友唔捨得放手

最後咪又係過兩日丟淡件事之後無嘢
而家見風使舵走去跟最on9.

唔通跟你個5毛搵食有錢咩

反了反了，足協你係咪中國人

華春瑩表示我都未驚
足協驚春